【蘋果報道】太陽蛋之爭｜太陽蛋一定生? (內有精液太陽蛋)

太陽蛋一定係生嘅
(cafe de jargor, 2020)

想知發生咩事請睇呢到
大渣哥: 叫太陽蛋一定係生嘅

想知大渣哥太陽蛋有幾勁睇呢到
[大渣哥屌打式大勝] 第一屆太陽蛋大賽

From Apple
原link :

太陽蛋之爭｜太陽蛋一定生？ 醫生提醒食生蛋或致食物中毒 沖洗雞蛋令沙門氏菌滲入蛋內
雞蛋的營養價值高，煮法變化多，炒蛋、溏心蛋、太陽蛋等好食又方便。近日有網民投訴餐廳的太陽蛋煮得太生，引起了網民對太陽蛋做法的熱烈爭論，究竟太陽蛋係咪一定生？茶餐廳叫蛋各有不同叫法，太陽蛋一般指一面蛋黃和蛋白保持半熟狀態，另一面則全熟；荷包蛋又稱反蛋，兩面蛋白都全熟，但中間的蛋黃則呈半熟狀態。雖然人人食蛋的喜好都不同，不過其實食未熟的，分分鐘等於直接食菌落肚。

沙門氏菌常見於動物腸道及糞便，由於雞蛋殼或沾有雞隻糞便，也是帶菌元凶，當打蛋煮食時，細菌便可污染雞蛋。另外，沙門氏菌亦可由母雞直接傳播，即是細菌會在蛋殼形成之前由受感染的生殖組織感染雞蛋。進食未煮熟的雞蛋是感染源頭，沙門氏菌不但可入侵腸道，引致腸道黏膜細胞出血，令患者有大便帶血、腹痛及發燒等症狀，也可上腦致腦膜炎，或入血引起敗血症。

雞蛋要徹底煮熟 免疫力弱的人士盡量避免食生蛋
兒科專科醫生劉成志表示，每年都會接獲兒童感染沙門氏菌的嚴重個案。食安中心呼籲高危人士，包括孕婦、幼童、長者同免疫力弱的人士，更加不應食生或者未煮熟的蛋類菜式。食安中心更提醒大家，出門用餐時，要特別注意使用了未經徹底煮熟蛋的食物，例如芒果布甸、提拉米蘇、蛋黃醬等就最容易忽視。劉成志醫生表示，曾有2歲兒童吃下生雞蛋做的布甸後，導致沙門氏菌入血。至於半生熟的太陽蛋同樣有風險，即使蛋白全熟，但未熟的蛋黃還是可能有沙門氏菌。建議用溫度75℃以上去徹底煮熟雞蛋，細菌才可被殺死。

完

臨打蛋前都唔沖水？

渣哥精液蛋

好圖
圖庫 number 1

我以為張圖係你整既

4張都係我 post
好似我無 合埋佢

我阿婆都整得好過佢

你阿婆都無精

沙門氏菌第一名
非渣狗莫熟

作為龍門pr
代老闆認輸

呢幾日去龍門試下先

精液指數

你叫龍門老闆留返多d精
我呢幾日去食
我驚大渣哥d精又屌打

渣狗 : 你就係食開屎個班?

食開精

菌

Ching 原來中意呢味

Sor，太忙我遲咗入黎

我一定沖水，原因唔係洗乾淨，係要解凍
凍蛋撞熱pan會痴

75℃以上去徹底煮熟雞蛋

有無話要煮幾耐呢？
食開烚蛋 但又唔想太老